騰訊倒升重返270元！連輪證成交近150億

市場對於騰訊手遊《王者榮耀》的監管恐慌仍未平息，騰訊股價今早一度再挫3.3%，低見260.4元，創下個半月低位，於截至9:45的5分鐘，出現13億成交，沽至260元邊緣終見買盤吸納，全日倒升0.7%，報271元，重返50天線，正股成交119億元，連同窩證成交29.3億元，反映港股每6元成交，有1元便是買入騰訊。

於開市早段，騰訊股價兩日最多唔見20蚊，今早市值曾蒸發834億元，兩日一度蒸發市值近2,000億元。
瑞銀發表研究報告表示，包括監管層及公司為防範玩家沉迷手遊，所採取的新規對騰訊的財務影響被市場高估，股價調整造就吸納機會。
瑞銀預測，《王者榮耀》佔騰訊今年預測總盈利的12%至14%；未成年玩家的支付比率料低於大學生等主流玩家，因此其盈利及收入貢獻也較少。該行保守預測《王者榮耀》未成年玩家的收入貢獻合計約為25%，對騰訊的盈利影響料僅3%。根據國家統計局數據，5至14歲兒童僅佔中國總人口的11%；市場過度擔憂未成年玩家的貢獻。